\section{Altres recursos interessants}

    \paragraph{}
    Com haureu pogut observar després de la lectura de les seccions anteriors, no tots els objectes o recursos que han anat apareixent com a paràmetres dels diferents recursos estudiants, han estat descrits en profunditat. Les raons són diverses segons el recurs en qüestió, però alguns motius comuns són els següents:

    \begin{itemize}
        \item És un recurs orientat a la manipulació de les dades més que a proporcionar informació genealògica a l'usuari i per tant, no acaba de prendre valor per l'estudi realitzat en els apartats anteriors.
        \item Es tracta d'un recurs simple del qual no s'aportaria més informació mostrant-ne l'estructura, que simplement disposant de la descripció del camp.
        \item És un recurs utilitzat en cassos molt específics i per tant, no aplicable en un àmbit general.
    \end{itemize}

    Això no obstant, sí que hi ha altres recursos que s'han vist representats a les seccions anteriors de forma transversal, com per exemple en les imatges que unien els diferents recursos d'un bloc, i que volem explicar. Exemples d'aquests recursos són les notes i els històrics de canvis.

    També existeix un conjunt de recursos que hem anat mencionant en els apartats anteriors, on els recursos estudiats, heretaven els paràmetres d'aquests. Aquests recursos incorporats de forma global a molts altres, també seran estudiats en aquest apartat de la memòria.

    A part d'aquests dos grups de recursos, també volem descriure'n d'altres que considerem que sota certes circumstàncies podrien resultar interessants i encara que no s'han vist relacionats de forma directa amb els blocs de dades anteriors, volem deixar-ne constància en el projecte.

    \input{./sections/05/06_other/01_subject}
    \input{./sections/05/06_other/02_conclusion}
    \input{./sections/05/06_other/03_hypermedia}
    \input{./sections/05/06_other/04_link}
    \input{./sections/05/06_other/05_extensibleData}
    \input{./sections/05/06_other/06_note}
    \input{./sections/05/06_other/07_resourceReference}
    \input{./sections/05/06_other/08_user}
    \input{./sections/05/06_other/09_change}
    \input{./sections/05/06_other/10_agent}
