\section{Què és FamilySearch?}

    \paragraph{}
    Si haguéssim de resumir l’organització en una sola paraula, aquesta seria família. Com s’indicava en la introducció, FamilySearch és una organització sense ànim de lucre destinada  connectar famílies a través de diferents generacions. Des de l’organització es creu que les famílies són un condicionador de la felicitat i un dels factors que donen sentit a la vida.

    La seva visió com a empresa, amb les seves pròpies paraules, és:

    \begin{displayquote}
        Aprendre dels nostres avantpassats, a través dels llaços familiars, ens ajudà a comprendre millor qui som, enllaçar el present amb el passat i construir els ponts cap al futur.
    \end{displayquote}

    Aquesta visió és perseguida mitjançant un equip de professionals i voluntaris que treballen de cara a preservar i compartir el que s'ha convertit en la col·lecció més gran del món d'arxius genealògics. Aquest fet no és fruit de la casualitat, sinó dels més de cent anys que aquesta organització porta recol·lectant, preservant i compartint arxius genealògics des de tots els indrets del globus terraqüi.

    FamilySearch organitza i tracta els recursos disponibles tenint present que la finalitat de les dades és poder ser consumides per tercers. Per això, FamilySearch aposta per un model de dades eficaç, on aquelles persones interessades a explorar el seu passat, puguin descobrir amb certa facilitat quin són els seus orígens.

    Algunes de les característiques o dades que ajuden a comprendre l'envergadura i èxit d’aquesta organització se citen a continuació:

    \begin{itemize}
        \item Servei gratuït.
        \item Més de 4 bilions de persones diferents emmagatzemades en el sistema. Per tenir una idea de la magnitud d'aques nombre, actualment s’estima que en el món viuen 7,4 bilions de persones.
        \item 4.765 centres d’investigació distribuïts arreu del món.
        \item Servei d'ajuda 24/7.
    \end{itemize}
