\subsection{Descripció de la funcionalitat}

\paragraph{}
La funcionalitat evolució temporal d'esdeveniments, permet als usuaris explorar el nombre d'instàncies de naixements, casaments i defuncions, enregistrades a les bases de dades de FamilySearch, per un país, al llarg d'un període d'onze anys.

Aquesta funcionalitat, probablement la més simple de les tres implementades, doncs reutilitza molta part del codi de les funcionalitats anteriors, és també una de les més interessants de cara a les diferents utilitzacions que si li poden donar.

Aquesta funcionalitat, de la mateixa forma que l'evolució geogràfica d'un cognom, utilitza la funció de conveniència del SDK, getResultsCount(), per millorar l’eficiència en l’obtenció de resultats i per tant, no entrarem a enumerar els seus avantatge una altre vegada.

La funcionalitat, llançarà un total d’onze crides al SDK, una per cada any de l’interval a considerar.

L'evolució temporal d'esdeveniments, permet a l'usuari configurar els següents tres paràmetres:

\begin{itemize}
    \item \textbf{Esdeveniment:} A seleccionar entre naixements, casaments o defuncions.
    \item \textbf{Localització:} Localització en la qual seran cercades les instàncies de l'esdeveniment seleccionat.
    \item \textbf{Any central:} Any central, del període d’onze anys, pel que es realitzarà la cerca. La funcionalitat genera l’interval +/- 5 anys, respecta l'any introduït. Així, per exemple, si introduïm l'any 1942, el rang d'anys utilitzat serà 1937-1947, ambdós inclosos.
\end{itemize}

Un cop el SDK retorna resultats per totes les consultes enviades, es pinta un gràfic de línies que mostra l'evolució del nombre d'instàncies de \emph{esdeveniment}, trobades al llarg del període seleccionat.
